Sony A7 配廣角鏡求救

啱啱入咗部A7III 有24 70 2.8 GM
想配多支超廣角 有無邊支推介？
暫時睇中死馬 14 1.8 ART
筆直一皮 手動對焦/自動對焦都得

中國野
Laowa

特點：平

btw 主要影景

Loxia 21
Batis 18

死馬1424啦

1224G

如果係a7 3 支老蛙 真心唔錯 15f2
不過如果r系列 感覺差小小 100%果時唔夠利

有咁嘅budget睇下Voigtlander，10, 12, 15mm各有Leica M mount, Sony E mount選擇。

同樓主一樣都係諗入邊支廣角，一直諗緊 福仔支15定老蛙15 有無人比到答案我

個人建議
唔怕細光圈、無得上Filter刮花鏡頭前玉
12-24 F4 G係好好嘅選擇
輕身、有Zoom

唔怕手動對焦
15 F2 Laowao係暫時見過Size、重量、規格、畫質都最完美嘅超廣角
F2大光圏
500gram鏡去旅行負擔都唔算大
接近零變形
每一條線都直

Loxia21光學上幾近完美
除非你嫌佢唔夠廣

呢支⋯⋯
如果唔怕孭舊磚出去
真係唔錯選擇

規格同畫質都一流

我以前都係Sigma ART lens fans
但最近支支1kg以上嘅重量真喺開始吃不消

我自己退一步有三枝，夾埋先一枝14 24價錢多少少

8-16 for 行山，wide 影夜景
15-30 2.8 全能星攝行山街拍
20.4 專攻星空或大景人像，1.4同1.8 始終差半級有多

我都用緊A7iii, 諗住入14 1.8

老蛙 10-18

老娃支15 零變型真心差好遠
好撚正

Batis18?

老蛙唔係有支12 2.8咩?廣d唔會更好?

太wide 好難handle 㗎 Ching, 如果你要勁wide 不如買佢枝10-18

如果你追求愈廣愈好係
但全面啲睇，我揀老蛙15mm F2、FE 12-24 F4，或者Batis 18mm F2.8

全片幅啵ching